古代人亂咁飲水係咪成肚都寄生蟲？

啲山水根本極多蟲
一碗水有八萬四千蟲 咪個個中曬寄生蟲

所以啲古人嘅壽命冇現代人咁長

執啲人地自殺用嘅繩呀，蝙蝠屎呀，處女腳趾甲之類三碗水煲埋一碗，藥到病除

可能
以前d水冇咁多蟲
以前d人身體機能勁過而家

啲蟲點解多咗

可能啫
又冇時光機
不過以前d人好似短命d

一滴水，八條蟲

所以d古代人咪死曬

近代呢一百年科技進步發達，同時影響生態環境衛生問題，我相信以前雨水嘅酸度一定冇而家咁嚴重，酸雨造成好大影響，長期土壤侵蝕令到大量礦物質流失，惡劣環境更有利更多害蟲生長

如果佢地無亂飲水
咁佢地今年幾歲？

但環境又無污染balance 番

係古代每60秒 就有一分鐘過去

人口集中左 變相動物都集中左 咁排洩物又會集中左咁啲寄生蟲就自然周街都係

人生六十古來稀

好似係七十
六十係耳順之年

係喎
Thanks

因為古代人有内功，可以運功療傷

可能嗰陣啲水冇咁多蟲呢

其實人類嘅身體機能比好多現代城市人想像中強大

古代人係打仗死鬼曬
做皇帝果班
都係冇依家概衛生基礎
又係飲山水
但佢地好長命

既然識得用火煮食
應該都識得飲水之前煲一煲佢掛

應該唔識
我哋識煲水喺因為現代科學知道有寄生蟲
古代唔知 應該都唔會煲
除非佢哋沖茶

反而我覺得當年嘅人壽命短係因為疫情
普通平民有疫情應該人傳人死曬
但皇宮應該有嚴密嘅隔離措施
出面死人關佢地鳩事

以前d人好早瓜

所以歐洲人釀造啤酒

有井

古人知唔知水係透明架？

有蟲都唔會知
因為根本無從得知
屙次屎乜事都無

事實上有少少出入

對比現代人，中國d皇帝好多命唔長，數得出既長命皇帝都係康熙，乾隆，漢武呢幾個，反而好多都懷疑因為食丹藥搞到中鉛毒早死。

另外西方果d我雖然唔係好熟，但有睇過羅馬果班係因為用鉛做飲食工具，所以搞到慢性中毒同弱智

同時近親繁殖亦係令d皇族早死同蠢既原因

仲有，古人無咩做運動强身健體既概念，順治外清皇帝長命，我懷疑同佢地仍然有騎射習慣，身體有鍛鍊有關。

康熙同班靚仔玩摔交隊死徐錦江，事前佢地日玩夜玩身邊d人覺平常，應該係靠咁樣練身體。

仲有葡萄酒
古羅馬時期已經有

所以佢地好鳩短命

隔離post先話飲雨水

殺蟲？

世界各地嘅釀造文化，多少都令人類避過唔少水污染造成嘅公共衛生問題

禁止釀酒嘅地域，係咪多數用奶製品取代？

有冇人知，真心想學嘢

岩呀 同埋 聽老人家講40年前夏天冇咁撚熱

以前人均壽命三十幾

呢家七十幾

殺蟲真心唔知，但多少抑制到細菌生長？

古時沖茶飲就長命啲，因為要煲水

飲恆河水都係咁🤪洗乜驚

其實古人都知山水有問題
或者水擺得耐會出問題

所以打仗帶酒，酒冇咁易變壞

醒過日本仔生勾勾

On9, 煲滾乜都殺死

古代平均壽命得四十歲

以前既人短命因為成日打杖
同埋醫學唔發達
靠中醫死撚得啦

係 所以好早死 無戰爭都係三十幾歲average

所以早死

視乎幾歲同埋佢地想像中有幾強大啦
我就覺得人類算幾脆弱

古代人係打仗死鬼曬

剩係耕田都多過現代人la

唔洗40年
10年, 20年前都冇咁辛苦啦

相返過份勞動先係死因

中國我唔知，但羅馬有文獻係當兵因為有比較好既醫療，所以當兵長命過平民

印度人日日都飲恆河水，應該都成肚蟲。

唔係人人耕田呀嘛
同埋帶氧運動，即係長跑果d係耕田取代唔到

今年大家見喇，夏還熱，個天係清架，唔俾d屏風樓包住時係有風。

當然都會有個別日子/年份會特別熱，但就算熱時都無近呢10年咁翳

你試下耕一日田，效果仲好過乜撚野運動

03年到05年夏天無開過冷氣

古代太平時期大約五十幾六十，打仗就當然短好多。

今日老實講如果冇乜染上絕症，過九十係好平常。

咁d農夫咪好大隻

其實皇帝都好多好短命

「中國的皇帝多短命。皇帝中能個查出生卒年月的共有209個，其中，活到80歲以上的只有5個，他們是:梁武帝蕭衍，85歲；武周武則天，81歲；吳越王錢繆， 80歲；宋高宗趙構，80歲；清高宗弘曆， 88歲。不足50歲死去的有142人，占67%，平均年齡只有39·2歲。 」

大隻？體能？

十碗煲埋幾滴 藥到病除啦

要視乎你想要既效果係咩
想要强化心肺既無可能好過長跑；
想要大力既，就可能可以同舉鐵差唔多既；
想要大隻，睇d大6農夫身型就知同做gym無得比。

我同意落後地區既種田方式係對身體消耗好大，但果d係消耗多過益處大量既不當運動其實係消耗緊自己既長期健康

都要睇佢地食乜，以前好多農民食嘅食物種類都好單一，會營養不良

講開平均壽命
古代咁低主要係因為嬰兒易早死
唔係話平均40歲，成人就平均活唔過40

所以你唔會見到武俠飲水既情節
剩係飲酒

大隻做gym la ,仲跑步

窮人咪亂咁飲 隔一排出現疫症死q哂
有錢人屋企有井水 或者有下人打水
精挑細選先擺入口

所以運動呢個point 係唔合理，食都唔夠，做乜野運動

聽講過海盜時期啲人溝幾滴朗姆酒落啲水做簡單消毒 或者直接攞酒當水飲

古人唔識煲水？

古代人無牙刷，啲個口應該好臭
又無紙巾抹屎尿，啲靚女個西同屎忽都應該好臭

d皇帝短命一係俾人刺殺, 一係玩女玩到虧哂早死

皇帝生天花乜乜乜都有
皇宮內分分鐘仲容易傳染病毒
日日咁多人出入

飲凍水爽過飲熱水

你岩，有文獻講過獵人平均長命過農夫，原因係營養多樣性

古代人打唔打仗都死鬼曬啦

八萬四千蟲
樓主你講緊佛經定現實呀？

即係咁講囉 比喻呀 引經據典呀

第一次聽海盜飲水

其實依家外國有啲山水都可以直接飲 仲要超乾淨

bb會做到統計？

現代人一出世就打一堆疫苗
淨係呢樣已經冇得比
古代嘅話可能求其一個併發症已經死得

强？

中醫

呢家即係邊家？

記得睇過一篇ielts reading

佢話歐洲以前霍亂好嚴重，357年就有一次，但英國人係古中國/日本入口茶葉，識得煲滾啲水沖茶，然後冇乜霍亂了

古代啲水零污染，而且人哋會煲滾先飲囉，一定健康過現代

現代咪一樣有人亂飲水，去轉非洲、印度恆河、強国等落後地區生活，體現下古代人嘅環境

陳登食魚生都頂到一排啦

成肚蟲唔=好快死

睇吓人哋都教授，有外星級現代知識喺古代唔會亂飲嘢，咁就閒閒哋幾百年命，活動現代重可以溝死女。

真心膠

完全同意，騎射對身體真係好有益。

你又啱喎
唔怪得呢家冇古代人

睇下非洲咪得囉

係，但相對黎講舊時寄生蟲無咁致命（當然係舊時因為醫療條件死既更多啦）

最長壽先六十下嘛
平均我覺得30咁上下

冇抗生素嘅年代，一個感染都攞得命。

所以點解古時革命多數係因為冇野食
農民失收政府強徵重稅就立架餐同佢死過
現代人咁難搞革命就係因為個個都有錢食有工開
未到最後一刻都唔會反抗
古代人唔好話農民
就算貴族除非有錢到出入有人抬轎
否則你騎隻馬出去都係運動緊
所以點解北方人永遠打得嬴南方人
一來人地遊牧民族騎馬多過你行路
二來北方本身就小資源焗住向南搶掠所以一定好打過南方人

主要都係藥物啦
有咗抗生素真係差好遠

咁北佬由細打到大，冇得比既，又有騎兵優勢

古代人飲d水無污染 黎自天然井水 河流
現代咁多污染

以前冇咩空氣污染
個時d雨水應該乾淨過依家既食水

19世紀初，全球各地平均壽命不超過40歲，一半人口在成年前夭折，而嬰幼兒夭折率高，也是工業時代以前平均壽命低的最大原因。1800年之前，只有歐洲少數精英階層的人均壽命超過40歲。1820年左右，西歐平均壽命是36歲，日本是34歲。中國貴族的人均壽命由1800年代初的37歲降至1830年後的32歲[3]。歐洲國家進入工業化早期，人均壽命曾有所下降[3]，其後有大幅提高。西歐發達國家自19世紀早期開始快速提高，至1950年時達到65歲。與西歐類似，北歐、北美、澳新的平均壽命在1950年代時接近70歲。南歐、東歐則在20世紀初由40歲提高到50歲，於1970年代時追趕上西歐。二戰結束後，大部分發展中國家的人均壽命隨着死亡率下降而增加。1950年時，發展中國家平均壽命為40歲，1965年，提高至50歲。其中在1970年代中期，非洲平均壽命47歲，亞洲為57歲，拉丁美洲達為62歲。1990年代，發達國家平均壽命達到73歲，發展中國家平均壽命57歲，但發展中國家平均壽命狀況不一，並不均衡[4]。

唔知以為答緊地理dse

所以佢地咪短命 係種多所以個種族先仲存在

恆河水 聖水嚟 印度人落去沖涼朗口。

好多第三世界國家啲人都係飲雨水
佢地都係好多蟲

其實古代人識唔識煲水飲？

點解Nigger特別長命

其實大多數人都係飲井水
佢地未必有熱水可以殺死細菌呢個concept
但古代人唔係弱智
d 水飲完有無事
飲兩日都知啦
就算係山水
都有分活水同死水
上流既活水先會飲
下流有動物飲用既水
係唔會隨便飲
屌你地講到人地好似弱智咁
當然 唔係個個人有條件飲乾淨既水
窮人無事都係亂飲水
但人地唔係傻架

古代人唔識科學
但經驗可以解答好多問題
點解大肚婆唔可以食生冷野
唔係因為凍野唔健康
係因為經驗話比佢地知
食生冷野好易病
點解可以病？
因為生冷野好易有細菌
所以佢地會perfer 食熱既野

咁都講得錯 ching你讀過書未

皇帝好長命?

原諒我
上一次上中文堂已經係好耐之前了

打獵返嚟成隻動物唔浪費咁食已經夠所有營養
反而食穀物仲要配搭其他嘢先夠

古代平均年齡係三四十架咋

笑撚死

重點係唔知會打到d咩返黎，今日打到鴿，聽日打到鹿，後日打到野豬，日日食唔同野，打唔到就食野果。

耕田就日日食自己種果d野…

我記得中世紀啲農民好似主要飲啤酒
因為啲水太污糟

魔藥學

其實有 但通常儲開啲水生曬青苔 所以啲人寧願買價廉物美嘅冧酒 飲到就黎無酒再揾啲酒溝水飲
之前打錯左支那譯名 英文係Rum 香港好似叫冧酒

直接執個處女會好得快啲
古時叫沖喜

進化論
開頭係好多人飲水有菌死左
但淨低d人同後代適應左腸胃勁左無事

如果唔計死於非命
通常都比正常人長一大截
同埋睇皇太后果堆通常都幾老下先死

我心邪左sor

仲有古時醫藥冇咁發達 冇抗生素 又冇完善外科手術的技巧
一感染就仆街

印度人到而家都唔見有事

成日睇D故事
關羽個D又兩米高又舉三百幾斤又剩
痴撚線咁款 可信性幾低

可以參加飲印度恆河水果啲人，
點解佢地冇事

當地人土生土長 , d 菌本身都一肚都係啦 , 適應唔到既一早夭折左 .

所謂三軍未動 , 糧草先行 , 所以軍隊一移動去其地地域作戰 , 糧草未到既 , 好多時水土不服山川瘴氣 , 死既仲多過真正作戰時死既 , 亦有嚴重到未作戰就要徹退既 .

Chinese : Bacteria
Indian : Protein

關有唔有錢咩事 如果係咁易打得贏一個國家 咁啲超級富豪墨西哥啲毒梟 晨早玩咗幾轉啦 根本有好多因素 邊有咁簡單

d人死左, 唔知唔理, 無事繼續做自己野

古人夠生食鹿肉

呢個都係點解以前啲人嚟m唔沖涼嘅原因

所以人地飲地下井水

唔會唔識
唔識但知道冇煲過水就會肚痛
呢d 生活智慧唔洗科學研究都知

處女腳指甲都係中國不可分離嘅一部份

要問支那人點繁殖

中土 有人飲茶，所以佢地好早已經會煲水。

礦物質流失—>環境惡劣—>更多害蟲。。
。真係有因果關係嗎？

又想踩低中醫 暗瘡連登仔殺左你呀

認同
我覺得人體係會對環境作出改變去適應
印度人就係一個好明顯嘅現代例子
相信古時嘅河水唔會污糟得個恒河
人類嘅適應能力係絕對冇問題
9up的

唔係人類強大，係d寄生蟲要留返你條殘命，佢先可以keep住寄生

之前行山都見人係到裝走d山水
唔知死咗未

流水不腐？

有葵花寶典添呀

所以古代人唔會肚痛

以前人類食生肉

古人仲食魚生，所以真係好多蟲。你可以查下古屍嘅文獻，有啲濕屍擺咗幾千年無腐爛，有法醫幫佢哋做咗好詳細嘅屍檢，查到有好多蟲蛋、有好多結石、胃潰瘍併發胃穿孔...等等

我諗古代人應該識儲存雨水
同埋根據經驗 河川既水飲左對身體唔好 但可以作為短期補給同種植
另外漁獲應該相當豐富

亞洲人飲茶？

人類結構真係好奇怪 垃圾到奇怪

以前啲水應該好乾淨

其實確保到食物來源同處理手法就得
咪又係一大堆人食steak tartare生蛋黃魚生都冇事
人類本身就有消化生肉嘅能力
係依家啲人慣左食熟食先頂唔順生食

點解唔會多啲

成班人俾負皮
講下可能都唔俾

屌 睇標題已經知實有呢啲答案

古代人平均壽命三十歲，所以當時早死好平常

古代人唔煲水咩？

好似啲完全冇科學常識嘅廢老講嘅野

但佢地食少好多垃圾食物同化學野，應該少啲cancer

咁野生動物咪短命左

係 所以好快就投胎啦

以前已經知水有蟲

一劑斷氣

西方中世紀無人直接飲水，連細路都一定係飲酒
因為釀酒過程可以消毒
但係無依家D酒咁濃

古人都識醫架嘛
你睇吓巴西果D現世古人都有醫生

其實寄生蟲都有腦
唔會輕易整死宿主
除非你餵唔飽佢
最多整到你個肚鑼咁大

聽講啤酒呢個發明救咗大半個人類文明

大部分皇帝短命原因都係縱慾過度
小部分就係想長命啲，搵啲術士煉丹
其實係食五石散, 鉛同水銀, 結果更短命
清朝雍正就係食得太多丹藥中毒死

睇古裝劇d人係井打水，之後都唔覺有煲

強化心肺依part 唔認同 唔一定遊水跑步先訓練到 你試下 keep 著做gym 都訓練到 係長短決定多少姐 種田成日咁做 心肺未必差 同埋 有d 地方成日都上山落山 爬樹 落河

富豪同毒梟要個國家黎做咩 管冶成本呀
人地想安全長久咁搵錢咋 俾你搶左墨西哥統治權
你又夠其他國家打？ 除非你d 毒品生意影響唔到其他人 你都成功阻止其他墨西哥人受外國軍事支持
富豪 其實好多國家都係富豪暗中控制嫁啦 影響力大 貪污 財力霸權

有竹片刮屎 用水洗埋 應該乾淨過你 古代無牙刷 但都會刷牙 到宋代已經有牙刷 係無牙醫同 綠水 保護牙齒姐 鹽水 手指 柳枝 牙粉 薑 茶 大把野

但古人興飲茶?

唔知係熱茶定凍左既茶，熱茶（茶葉茶）就一定係有煲既，但係應該唔係下下都飲茶平時飲水可能求鳩其見到有水飲就算

茶葉好似初時都係奢侈品

鬼佬就釀酒代替水
亞洲就煲水飲
不過你睇印度都無野就知其實食慣就無事

一樣都係冇煲過嘅閪水

你老母個家

改下啲鄉音啦

處女腳趾甲

一定有煲 你on9 唔記得je

你好似計漏左 古代壯丁都要參軍

古代一生生7-10個 通常得40-60 歲命，
擔心水有蟲擔心無蟲食仲好啦。

創意回答

呢個真
瑞士同法國冰川山水

古代人均三十歲

日日都要番工 耕田
都唔夠食仲叫人做運動
人人食飽飯係呢個世界6.70年既事
就算而家都好多未發展國家既人係冇飽飯食

你仲惡撚過狗
留負皮=唔俾人講 嗱邏輯？
你講嘢就得負皮就唔得？
你都幾搞笑

你點知㗎？

有練九陽神功呢啲咪乜病都冇
連毒都毒唔死！

飲茶健康係因為會煲水